IT討論區(85) 夏天一到,IT狗部就會特別酸臭,生人勿近

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):
(29):
(30):
(31):
(32):
(33):
(34):
(35):
(36):
(37):
(38):
(39):
(40):
(41):
(42):
(43):
(44):
(45):
(46):
(47):
(48):
(49):
(50):
(51):
(52):
(53):
(54):
(55):
(56):
(57):
(58):
(59):
(60):
(61):
(62):
(63):
(64):
(65):
(66):
(67):
(68):
(69):
(70):
(71):
(72):
(73):
(74):
(75):
(76):
(77):
(78):
(79):
(80):
(81):
(82):
(83):
(83):

P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~25k

----------------------------------IT真實行情---------------------------------------
----------------廣告1: Cyber Universal Company Limited-------------------------

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

------------------------------廣告2: Macroxxxw----------------------------------------------------
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔

「
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」

------------------------------廣告3: WTC----------------------------------------------------
FG 14.5K

本身9月簽合約就寫9點30既 。
後尾10月發現全部人都有啲遠 成日塞車
所以改個個都可以彈性翻。

後尾2月底佢就改policy 冇出信 亦冇提過幾多封信就即炒。最嬲既係 我唔想冇得彈性翻 就4月13號遞左信 預5月12日走。 點知佢叫我幫佢趕工 話個客急住要
整好哂 比埋個客4月26號 叫我入去傾 話 因為我之前遲到 所以家陣就即時解僱

本身我地關係好好 。又約哂4月27號睇復仇者4
大佬啊 入職果陣又話對員工好 家陣好似坐監咁
拍卡遲一秒就警告信

我地個個都係佢識既人介紹入黎做。
所以冇咩街外人會入去做 一黎公司係jobdbs個post
好肉酸 一定唔會吸引到人。

同埋最近得知 上一位炒果個同事同老細反映
其中一個一開公司就係到既員工成日唔做野 ，又蛇王又射波。第二日就比人出通知解僱 。

諗翻起我遞完信佢仲扮好人叫我去飲咖啡傾計
佢問我有咩做得開心 唔開心 對公司家陣環境點
我都有講果個員工唔做嘢 其實好影響士氣

之後佢就叫我努力拍爛檔 夜晚趕埋份pj 月底要出街
交好哂 即炒88

----------------------------仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)-------------------------------
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview, __system
Adeeco, Seamatch, Manpower, Osmium, NP Solution

[IT撚入]九龍塘某間IT公司,下個月再係咁我告鳩你

身為軟體工程師，你應該放心大膽地創造技術負債。這麼做唯一的風險，就只有在你換工作的時候，也會接手一大筆前人留下來的技術負債。不過，這種事情反正也早就已經發生了。

有冇人in過ha contractin完幾耐會通知
試過政府tcon好快

大部分唔係串你 係串啲宣傳誇張既bootcamp 小部分係串你 半信半疑啲同傳銷無分別既bootcamp
你完全唔識CS唔係問題 我都完全唔識文學評論 呢啲唔係咩羞恥既事
但係對on9傳銷野 我就一定重語氣屌 就好似如果有人on99唔識股票但係諗住借錢買牛熊 我都會串到佢仆街
你可能覺得 bootcamp又唔係家破人亡既野 駛唔駛咁串
但對我黎講 繼續留呢啲垃圾bootcamp 一黎繼續吸人血 二黎搞到個行業污煙漳氣

至於bootcamp具體點解垃圾
軟件工程係需要系統式訓練 唔係話做四個月狂操就得
叫得工程 係真係需要工程專業道德 尤其係你會唔會驚自己做錯所帶黎既後果
例如 前排機場個空管系統 可以垃圾到要幾粒鐘reboot一次 如果再錯多啲 撞機死幾百條命點撚算
波音個軟件系統 加新feature個時考慮少左野 crash左幾部飛機
就算唔係咁關鍵既軟件 我地諗下金融業既軟件 寫錯粒variable 都已經可以令公司蝕幾十粒 如果你做証券行既 間公司破產連帶啲傻散家破人亡 跳樓燒碳幾戶
一係你就做最基本個啲 寫下website仔 幫政府垃圾砌下爛code show個系統繁忙咩都唔做 咁你就連15星期bootcamp都唔需要

同埋啲bootcamp全部都overprice 因為自學都可以有更高質素既免費教材
YouTube 去大學旁聽 上網海盜大學教科書
大把路你唔行 係都要進貢啲錢比垃圾bootcamp
有冇諗過人地比錢洗comment 有冇諗過人地好似補習社咁收啲本身有料既學生然後輕鬆有出路 其他無出路既就提都唔提

老實講 你要學野既 連登大把IT狗扮工無野做 會覆你
你寫code寫唔順既 大把人教你 或者比link你
你要問bootcamp野 我就實反對既
你要開始學programming既 而家 立刻 去裝個gcc寫hello world 停止一切search bootcamp既行為

有生之年會唔會見到手巴1001 之後開po

手巴做咩唔開POST

法國手巴次次都搶1001然後唔開po

搵工好難

搵工好撚難

搵50k又唔駛ot既工好撚難

家常便飯

印度都識咁玩
香港? HK NO IT

連登以前都有人寫過個叫認識祖國既app

條撚屌 5p post 就拿拿臨開

呢度有冇Ching做緊AWS/cloud computing 既工，可以分享下，小弟今年讀緊AWS個course

有時間HEA都唔自學
最近公司冇野做自學flutter, python, node.js 同溫下C#, JAVA

可以學c++取代c#

就算唔難整都好，其實食正條水又幾有創意，反而香港IT唔會咁玩

人口基數大啫，如果香港多啲IT佬實會有人做類似嘅野，概率問題嚟

FG白紙 好難搵工

唔係白紙 都難搵工
利申 廢J

唔會

系

根本就少工
想apply都無
利申：唔敢裸辭

諗起你班IT狗上個po屌屌聲

咁FG點搵工好，屋企成日都俾說話我聽問幾時出嚟養家

底已起

手清放我一條生路ok ?

LM 勤力搵工

想問#1個P仔頂爛市參考價， Higher Diploma 乜都唔識真係有人請做P仔同可以叫到16K? 有咩公司會請?
利申IVE HD in SE FG(乜都唔識)

agent:ASL唔鐘意?我地仲有PCCW

轉左cap 點知做d 野好似helpdesk support
幾時開番border 比我走佬

係咪人工高 做野hea 準時放工先

人工算高但未cap 到盡
準時走人
無乜野做 退休岩晒

天使:做得耐會成為廢人
魔鬼:廢人都高人工過你
天使:呢啲工冇野學
魔鬼:返工為學野嗎

其實本身都係想做半年左右
所以都算幾好

係咪無code揼？

天然呆（癈）既女最正
人地講A佢講緊B
講兩句人地覺得唔對路
屌，自己做算
冇野啦唔該

maintenance 位
有套system 既 但行左幾年無乜都唔洗點改

同樣helpdesk support
點解我係cjp 你可以係cap
公平咩

點解有啲agent可以咁垃圾
linkedin agent:
我有份工好適合你做，你想轉工？
我:
講黎聽下
agent:
你揾緊乜工？

遇到這類垃圾我會秒block

大家平時一日飲幾多杯咖啡
以前有同事朝早1杯奶茶下午3杯咖啡
4杯野飲都係3合1沖劑
飲到個人都有時叫佢有delay反應

想搵多啲錢但又好鍾意而家個工作節奏

呢度有冇ching做緊ap grade？

老細走左佬跳槽
宜家開工等收工

"返工唔做野, 增加被動收入"

返工做自己野
玩flutter

唔係準備升做 大佬咩

Bro 知唔知CP大約個range 幾多？

想問有冇人做過ICO intern?

同埋ha intern 派晒未

ICO

去t contractor 個fb page 睇
有agent bid price

好差?
我in咗個application programmer
想知多啲

好撚差
5年前in過
血汗工廠

琴日in左兩間

希望有offer

有個agent 打黎
話觀塘有間vendor 幾好架, 介紹過D人 都仲有做緊 個team 好幾
我問佢: 咩字頭架?
佢話: I字頭
Me:

做pccw都好過做ico
2日前ico有HR揾我叫我跳去ico
我答佢over my dead body

Over my dead body既係跳啦 你望下onQ

咁又唔好講到咁
加你200% 人工 過唔過

佢低薪血汗出哂名
加你20%都難

ching你SE grad到都話乜都唔識

我真係跳得樓

公墓園都凍辛
IT狗又然

it佬轉下工加1皮

我只係一個IVE JAI 嚟

話曬都係 ive league 唔好睇小自己

我只係一個倉務員

想問ching intern做咩

IVE league 都勁過我

@F=MA囝

你份 Remote 點出糧 同點簽約架

唔該你
咁我要再搵多幾間了

點樣先可以opt-out我響d agent嘅contact list ?

想問有咩公司會請IVE JAI 做P仔?

好多都請, 只係會壓價...

只係喺學校做野，阿Sir帶住用Expo寫個App，但之後11月變咗Home Office 我就咩都冇做過，最後竟然都比我PASS，所以個intern = 冇學過野

會壓到幾錢? 但我有工返就OK了 有冇例子邊間公司請IVE JAI

好煩 tran緊cpp去Python...

有寫welcome fg都會有機會, even佢寫要degree

Python 唔是仲易啲咩 定你有特別requirements

屌最撚憎Python 垃圾

將production code寫做simulator

唔該哂
應該都係32k 左右？

有無ching做過it channel,好似專接project嚟做

有冇野幫到手

幫手開Po

python低層咪又係c++, 搞黎做咩

Simulation end user用Python

我而家係到replace || to or 加self.之類

寫wrapper比python call

不了 仲煩

唉 黎緊intern好驚奶野

sem 1&2基本上冇學返

一黎就要面對intern

btw good luck ching

寫個commend line entry point比subprocess call

不了
Cpp為左速度寫死左好多野

仲要好高人工下

translate落python咪慢到仆街

訓左十年無睇
咩原來而家退化返去post query去server同我十幾年前寫php有咩分別

宜家識java/c# jquery
可以叫到幾錢

其實好易

利申 有份搞cicd

貼返5000比公司

揾工買張太空咭是常識吧

話說啱啱jobsdb apply咗份工
agent打黎介紹咗d vendor公司
係正常定還是點
因為諗諗下有d唔對路 咪食我兩次水?

咪係

jquery 舊野
c# 少人用又要先俾錢ms
java 係人都識

一個月俾番5000蚊學費差唔多

是撚但啦
你地唔好覺得有野叫做best practice
所謂既best practice只係meme 係「呀 我見到呢個好多人Star/fork既project咁做喎 我又咁做先」
但係一個project成為meme 並唔係因為engineering effort 而係因為佢既feature符合end user既需求

你中意用咩就用咩 話之你寫意粉出黎 你自己main到就得
同執房一樣 老母一定話你房亂 你自己知道啲野點擺就得
Coding best practice=執房best practice=on9
覺得自己project一定要整整齊齊就仲on9 超 你個project咪又係一排之後棄 我同你講呀 你越多”best practice”既overhead 你越快棄呀
求鳩求寫完 有初步結果之後 先refactor啦屌

求其set好web hook 拎個jenkins做build
然後拎條lan線去鞭鳩啲唔寫unit test既同事

簡單d黎講即係當自己係PM/lead

職場1001: 你唔拎lan線鞭鳩同事 就係同事拎lan線鞭鳩你

你apply果間係agent黎

我都覺

我自己就
鳩寫->refactor->鳩寫->...既cycle既
一次iteration係幾長 就好depends
如果係初期(唔一定係project初期 可以係project成熟但新feature既初期) 咪耐啲囉
一開波根本唔知會演變成點
到去到某個milestone 覺得啲組件interaction開始明確 就refactor下界class/module
做左第一下之後 就suppose可以好簡單跟住個骨架黎做 可能加三五個improvement先review/refactor

當然善用git 鳩做既野盡可能isolate branch出黎

各位CHING好, 小弟想請教下啲嘢
小弟作為一個上年FG嘅下賤IVE仔 (我知我無料, 唔好笑住)
最近就入咗行半年左右, 做緊最底層嘅Web Programmer, 寫下Front end加Back end咁樣
眼見未來要升職 / 轉工好多時都需要一張Degree, 如果唔係都人工同職位都升極有限
所以想問下有無CHING可以推薦下有咩機構嘅Part time degree比較好, 或者分享下當年嘅經歷?

你GPA幾多? 祝你可以升U

師兄 我係今年FG嘅下賤IVE仔 完全搵唔到工

大膽創造技術債務是常識吧

乜叫最底層？改CSS?

唔係，做咕哩，每個task都係angular(ts, HTML)+spring boot+SQL，無間斷趕工

vendor?

應該算係

讀緊咩科？我讀SE年頭嗰時都仲有得揀offer

vendor就係咁

其實老老實實
vendor係咁
自己試下開隻react project砌
學哂成套野再跳入d大間d嘅firm

係咪vendor我無所謂，當時我係睇公司、project規模夠大所以先入去做
反而我幾鍾意由朝打code打到黑，唔使寫Report
不過想加多啲人工同方便升職所以想揾啲part time degree嘅推薦讀返張

讀返個degree啦

寫report 會唔會太睇得起自己

我嗰間喺香港嚟講都算大公司，講一隻字就好快估到

i字定p字

初初頭一個星期係叫我寫Report，不過唔係你諗嗰啲，係好on9嗰啲揾bug嘅report

poly pt-degree cut 左...
基本上得返.....

就係唔知讀邊間同咩科好

唔講得唔得

定係h...

請HD嘅大公司都冇幾多間

最後tips，佢嗰兩間是但一間

pccx ibx

咁應該係p?

PCCW 好似唔請 HD

求推薦，淨係睇過太空人同OU

我都係讀 SE

貨倉佬>讀OU>code狗

知道

有無機會interview？

想問本身有bachelor但讀文科
但一路自己有玩開code
所以都搵到p工
用job exp 報master 應該可行？

無

如果想於用 modern c++ 寫 networking 嘢嘅話
係咪 boost asio + coroutine 最好

yes work exp is important
有同事讀唔關事HD, 有 ugc it degree 收
master 應該更易收, 好似係

用C++寫networking本身就係錯

點解

我諗住寫定自製翻牆軟件
遲啲真係封網果陣有得用

呢排研究過各類翻牆 tech
暫時諗住 client side 用 chromium stack
可以 provide standalone socks5 同埋 http proxy
同時亦都可以embedd 落 chrome 到 方便 android/ios 用

server side 我諗住係 nginx front 住費事俾佢 detection
然後個 backend 可以揀自己 route 個 request 出去
或者一個 insecure 嘅 bridge 再 route 去一個 secure 嘅 exit
仲要可以做到 cdn front 住

大概係 trojan-go + geph 嘅 feature set

backend 用 c++ 係諗住 code reuse
同埋應該會用少啲 memory
因為要裝落啲 openwrt router 到？

係時候準備定
今年兩會+六四時段
好多翻牆工具（佢哋叫梯子）都收咗皮
包括 shadowsocks 同 geph 都收咗皮
淨係得 trojan 同 高級版 v2ray 仲用到
可見嘅未來只會更嚴厲更加難翻
搞移民又冇咁快搞到

master好似好貴

city 同 poly 12萬左右
如果fellowship scheme 批
每年只比42100
1年讀完 = 42100
2年讀完 = 84200

屌 搞清楚自己既project requirement
你呢個requirement係要快速寫完 咁仲理啲咩best practice 求鳩其拎個自己最熟既方案啦

追求完美更加係on9
人地一個ban車埋你 你段好靚好易main好撚快既code就玩完了
最撚憎啲project management完美派

同路
讀商科都做左p仔年半
都想補翻個master

有無喺JobsDB upload份CV? 正常Upload完點都有啲恨開單嘅Agent搵你

恨開單嘅垃圾就多Agent

lm

雖然我係垃圾, 但再垃圾都唔會幫襯佢地搵啲閪工啦
我只係想話如果佢有Upload CV, 但連Agent狗都唔搵佢, 咁可能係佢份CV出咗啲問題

易 main 嘅 code 最易改喎

都唔係喎

要好似COBOL咁難main先易搵食

人地係成個methodology ban

咁其實扮 https 呢招都已經公認係最後手段嚟
暫時仲未有人諗到其他方法

做咩咁燥底

睇嚟比人潑過唔小冷水

甘又無 係䂳dee AB個次啫

如果```
char[100] str[0]=0;

代表緊```char[100] str;str[0] = 0;

會唔會好怪

有冇巴打試過apply返以前做過既公司
見舊公司出到既salary幾吸引

IT 呢行要上位快，係咪一定要做DevOps ? 純Backend/Frontend 係咪好難上位？

我覺得devops 算係senior role黎

還好啦

尋晚係到試個grammar 先發現原來我想做既grammar容許呢個construct

而家其實de緊個ambiguity 有時真係想直接唔做expression grammar 就咁食到分號再自己shunt yard算

同埋

a = b + cfoo();

係semantic error而唔係miss左;既syntax error

Re: 尋晚best practice
申延閱讀

驚搵唔到工咪接住offer繼續搵

搵下其他 三星期內無既先accept

照簽 跟住 probation 內即走咁樣？
FG 唔識嘢 咁樣驚唔驚有咩後遺症
呢間見完就麻麻哋 又遠又長短週又得所謂 performance based bonus 其實係咪同 double pay 兩樣嘢嚟

你試用走到嘅話
你當無翻過呢份工架啦
驚乜

三日唔係三個禮拜喎

唔洗驚啦到時轉第二份工唔好講你做過呢份咪得 fg最易解釋空窗期

你都唔太撚想做呢份 三個月覆佢又點話

SOAP

用幾十倍既overhead transmit

其實唔難

利申 無

專寫舊tech算唔算
jquery c#/java

function newfn()

會唔會call左一次

我仲諗緊typed variable for function既syntax係點
但就當住有一個std::function 咁既type先

會 然後會exception 因為call to null function
所以probably compile time會raise warning/error: use of non-initialized variable

2月頭收到agent linkedin 推幾份工
今日又收到同一個agent linkedin 推同一樣果幾份工

唔是應該果一個variable 用果一下先生出黎？
int x=2

應該allow assignment only

Inline declaration個motivation係 假設有個function有output parameter
例如

int a, b;scanf(“%d %d”, &a, &b);

就可以寫做

scanf(“%d %d”, &(int a), &(int b));

今年難d

用bracket

function fn()
唔得

(function fn)()
得

function_provider((&(function fn))())
得

話說我都係9問就請左個乜7都唔識既人

因為我要請到人先可以升職

第三個到 個concept唔係咁的
Inline declaration唔係魔法 只係return一個lvalue

function_provider((&(function fn))())

係先declare variable fn and return lvalue fn
然後take address
然後call
然後call result pass比function_provider
係call adress of fn個下已經syntax error

世界上好多表像都係冰山一角
Hidden agenda 先係冰山

丫第3個傻左
回歸基本
char [100] s[0]=X
唔得

（char [100] s）[0]=X
得

我都有諗過呢個解決方法
但係咁既話 我怕會太多多餘括號
例如

foo(int a);

vs

foo((int a));

我覺得

char[100] str[0]=0;

呢個case 可能只係風格問題
就好似可以寫

1 * 2+3

一樣 雖然on9 但係係風格問題 而唔係grammar問題

至少要性格正常
以前老細試過9 請
但入到黎又stubborn 又燥底.
好難同人合作

Intern做左2份大公司

買枝潔廁得捽到佢反光
利申被善意地捽過

如果好憎間公司
幫佢請D廢人仲有害個寫欄曲

會唔會癈到請vendor做埋coding

唔係

跳船啦

算啦 岩岩先返新工
其實係上一份工中伏 間野拖左一年唔加人工 而家呢份工人地介紹
叫做加返少少

make sure d曲廢
再請廢人睇住個system
咁就可以安心走了

點解唔請我

仲有冇工請人 知前做過1年 it retail 比人炒 而家廢左三個月都搵唔到工

笑左 你幾年經

半年

FG冇耐？
經agent apply cjp冇個有offer

做多年半再試下

Cjp比經驗少既人apply

係
當得你一個人in 果嗰位就一定有offer
我之前次次有其他人一齊in就一定無offer

Cap要三年？

政府t-con好難冇其他人同你爭喎

呢個世界咁多工

點解一定要做IT呢

HD都冇不建議做IT,除非想去做3寶

補返個CS master degree

因為唔洗講野又唔洗英文好又唔洗學歷

Officer / Assistant Officer, Support and Development

屌，藍色萬能俠

3位一體

support, network, programmer

5皮唔過份

輕輕一推

入去幫佢請廢人

投共有無特別著數先

Peoplesoft 前景點

都唔係
見過幾間ibank hedge fund, 全英文面試

胗，有D人其實唔岩做呢行

有咩所謂，請廢人對公司有害，你自己個位job security係高左

一條team of 5 including team head
有3個醒既
一個7既做D7野，入下jira,公司搞運動會幫手去下咁
一個廢既，留黎交人頭用

普通揼下crud 絕對唔洗啦
番工r下腳指 炒下 股袋2，3皮

我公司個support
又話驚對user, code同network又唔識
連AD都唔識搞

我驚train 完無得去佢d client 到

點都有既，不過未必係你想去既公司同位

你唔想做走既要賠training fee 姐係去到啲唔想做既位點都要硬食 要做夠兩年
喺出面做夠一年肯跳一跳起碼加5k 同埋唔啱做可以隨時走
不過好彩既話我兩三年前連登有人話喺fdm做夠兩年比client出40k挖走

有冇公司炒緊人? 我公司開始炒緊少Project接既team
宜家出面個市點，多唔多BA Post

好好地有人唔做做IT

我知有D公司部們請人返去靜坐
留住個head count 等上面 唔好cut budget

同埋留黎比人cut

咪轉去第二間繼續sit

LM

同cobal嘅前景差唔多

邊度揾？
利申:台灣有物業

又係文科仔
咁耐以嚟只見過一個文科撈到IT, 因為人哋係文科女

多謝各位巴打屌醒 唯有再諗諗其它出口路

聽問下高級programmer幾時要開始考慮轉做pm?
依家ap 35k有d到頂feel......

我想繼續同女朋友一齊wor

認真
你想入行做p仔唔係問題
係咁啱個市咁淡嘅時候
真係難入行d
連fg都大把工都未搵到

2個月前已被炒咗

為左棵樹放棄成個森林
台灣食住玩平, 飛返來香港又唔洗轉機
做唔掂,起碼可以寫落cv當exp

我近3年經都覺得好難搵老老實實

有無巴打轉工舊公司hr唔肯出工作證明，翻左新工兩個月，打左3次去追都唔比

我4年經 呢期堅難搵
利申: 廢J

唔係last day攞齊ref letter既咩？

鬼有ref letter。 我講緊果張係工作證明，比辭職信果時條八婆講明last day唔比，遲d寄比我，果陣我都知條八婆玩野，果然無左呢回事。

Employer return咪得

想問下大家點睇hkbn?

最緊要有同事肯聽電話幫你做ref check
工作證明我俾employment letter 都過到骨

試過last day唔肯出，不過補返

唔係 係香港人太死板

乜原來要背sql command 用時先google啦

就黎4年經
都係得25K左右(好彩有三餐津貼,可以當27K洗同近屋企)
原本計劃上年6,7月轉工
就搞單送中
諗住睇定啲先,年頭轉工
就爆發武肺
仆街支拿

寫開咩

Web, App, Server side都有掂

一推再推

用vscode好易indent

巴打搵返工未

未

有冇十皮？

連B仔有

雖然佢title寫成咁 但係requirement仍然好tech
你諗下呢個位係狗定人 狗就狗價

同意 就算香港人有創意既 九成九唔會係IT人 大部分係Design人

香港design人有創意

樓主個topic真係
it部一到夏天成陣酸臭味
點解其他部門著老西咁重甲都冇味
係it佬有味

串錯字喇 幫你串返啱

唔駛多謝手巴

Java
Front office

If Java garbage collector really works, why doesn’t it garbage collect itself

落手做野既狗 又唔係finance你想點
每個月比層貝沙灣你好冇

睇你同咩人比啦 只可以講做design平均都會比做IT/工程/公務員有創意 design呢行靠創意搵食好難會冇創意 咁當然同台灣design人比 香港既就緊係輸成截

創意同美術兩件事黎
香港既問題係無錢

無錯 創意係用錢買到既
創意係一個勞動過程 你燒錢養人同比原料去trial and error 就可以有

Practical experience of using Core Java, Multithreading, Collections, OOPS, etc.
唔好自己呃自己

唔駛掂code既位 唔會係lead developer
因為淨係code就坐到高管位？咪玩啦 知唔知公司IT要請咩人 知唔知IT供應鏈現況係點 知唔知地緣政治風險？
唔通真係識寫下code砌下機整個lan就可以坐高管位咩 比你識搭成個data center出黎喇 你係支那香港到搭個data center陣間比人牆左 你賠比公司呀？
下面有個on9 developer leak左client info出去 你除左知道公司security有咩問題之外 仲識唔識由compliance同PR角度去分析呀？
大把IT以外既資訊既知識你要知

利申 唔識 淨係識IT

因為講緊一個月六位數個啲人 唔駛code既同時要做啲咩

IBank wor

咪話連b仔有6位數囉 你想點

我想𢭃呢份糧

可以
但係個point係 個job ads講到既requirement係純code
ED level before bonus係幾乎唔會有六位數 更唔駛講佢唔係FI

想逗咪去馬囉 都話連B仔有

想住貝沙灣就轉行啦
跟brian cha學野

冇錯係，創意係燒錢燒出黎，但如果班人本身死板，你比幾多錢落都去死板既人都唔會由trial and error 中產出創意 就算產出左，質量都唔會太高

所以就算香港同台灣一樣比咁多錢落 design行業，一樣錢一樣人手，結果都係會台灣贏，因為人既質素都係因素之一 而人既質素係由社會教育同風氣形成，你個城市/國家著重創意產業既，會好好咁計劃創意培養既，先會慢慢產出人才，唔係話扔大大舊錢落一個唔重視創意既地方，跟手就會有好既創意產出。

所以結論都係台灣design人創意思維同質素都勝過香港，而香港既design人創意思維同質素上都勝過香港既IT人/工程人/公務員。

個人意見，不喜盡插

屌 個吹水佬 隔離post有人買左佢堂 8皮野 又講埋d呀媽係女人既野 賺層具沙灣番黎都真係唔奇

唉 前幾日in 份工 感覺都ok

今日係jobsdb見到俾人reject左

今鋪真係要慢慢搵

睇唔到你個結論有論述過

香港人整體既創意 其實會好高
因為壓迫左十幾年
當然係會偏向政治諷刺方面既創意 而唔係eg廣告/工業設計
另外stem方面既中學基礎其實係幾好
係再上去變垃圾

是但啦
香港地玩創意逗11，12k
如果玩舊經濟tech
揼下爛曲web仔都4，5皮
點解我要創新
公司班中坑it佬上stackoverflow抄完功課
版面仲係10年前設計 又唔洗userfriendly
入到野落db就得
跟著就插著筒聽歌睇下新聞不知幾爽皮

$20000呎
要幾有想像力先實現到

其實係
雖然我覺得燒錢可以有創意
但我無咩興趣去燒錢

倒轉左 係要實現左先可以有想像力

貧窮限制了想像
共黨限制了想像

其實喺香港又住得咁偏僻（如：半山、淺／清水灣）一件幾弱智嘅事嚟

利申：住過

生活係為左過得歲月靜好啲 定係為左智慧高啲

唔覺 自己揸車咪得

我現時自己肯揸車

知唔知有咩限制左手巴無車

係窮呀屌你個閪

有錢都冇用 有埋司機都冇用 物理上都要花咁多時間

利申：有司機車出車入

好mean recycle bin可唔可以recycle自己

香港 有錢住鬧市超高層係最好選擇

屌 原來有錢羊

Ex 有錢 Ex 二世祖 Ex HSBC合約員工 牙羊

Ex 二世祖 姐係家道中落左 搞咩

搞到好撚大鑊 Detail唔講喇

第一眼以為係個ex有錢

想同牙羊合作搞project了

有錢肥羊

毒撚冇人脈的

你出錢

減緊

牙羊有解除過貧窮 = 有想像力

屌無錢

其實講得啱 "創意"係內在嘅mindset結合外在stimuli產生嘅結果 但呢個只係僅僅叫做有idea 但點樣將個idea實行出黎俾大家見到先係真正嘅"創意" 但香港人整體非常risk averse 大學揀科已經怕死分晒乞食科/專科/神科 出黎做野政府=大公司＞中公司＞＞startup(大部分人覺得只係呃錢cap水) 只係想學人地嘅成功行人地行過嘅路成為人地嘅複製品 而唔會自己行條新路出黎

簡單黎講 有idea但無execution

成日想像衝出露台感受吓自由落體

execute都需要能力
香港startup
最威嘅都係cap水
真係有料嘅startup都比人收購左

又

是但啦

香港it上面果層:
唔好爆獲就得
最緊要快

下底果層:
收指令做野
有曲打就得
有部咖啡機比我沖下咖啡飲
唔好逼我見客就得

Ai powered decentralised vending machine

姐係匯豐大約炒左幾多人？

咁都過百人

比個機會你學野 二千幫手巴寫野

咁高人工 得唔得架

無話唔得 關鍵在於你敢唔敢

份工點解唔係FI? 唔係ibank咩，定ibank唔當係FI

簡單google過 macro view係咪閪到仆街

自膠 睇到入面寫係某investment bank了
甘牙 FI可能有六位數既

英文自我介紹
之後同一般見工差唔多

咪提咗你囉

煲大佢

Sorry囉

香港big4
正野來

香港big4有邊幾間 HK NO IT

自介講幾耐同講咩多

自我介紹3分鐘內

去馬啦咁

flutter

搵到嗰下射咗 Application la 不過睇 Glassdoor 好似風評好差

唔重要 去馬

都係介紹自己exp 果d
主要都係睇下你英文水平姐我覺得

有冇人英文差 走上去面試
人地叫你英文自介
跟著口疾疾ererer

tcon都要英文三分鐘
我見好多tcon 英文都麻麻咋喎

apii都唔使3分鐘
督察英文自介講緊都係三分鐘
當然督察後面嘅都係用英文

tcon 係咪英文3分鐘自介後 就轉返廣東話? (我懷疑interviewer 英文都唔多掂啦)

多數都係自己introduce 自己姐
講到幾耐咪幾耐
Interviewer 英文都未必好

但聽過話入到去做sa 係唔識中文
開meeting 都係用英文

係撚 痴線

交過手 唔信就算

UA都係jobsdb睇過我份CV
因為試過太多白撞鳩 agent
所以太空咭都只收whatsapp
非誠勿擾

我做緊 未聽過開會要用英文 可能個會有鬼佬掛 如果唔係唔會用英文 連啲高層英文都唔係好點會用英文玩自己

個csa 係外國人
個會就佢英文開

咁無計啦 佢都唔識中文 同埋係少數啫 九成半都係講廣東話嘅人

我就咁睇tcon根本唔多外國人 只係見過幾個

咁當然啦
D 外國人多數都係做vendor 完project 後轉入左坐main
我都係果次之後先知會有d 咁既事

外國人都做tcon

聽聞呢兩三年多左印度人去做tcon

剩番一個位就唔洗4圍Ｒ人啦

有無人會做vc

ha係咪會難入過tcon

你指 ha perm, ha direct con 定 ha tcon ?

MK仔搞大左人個肚都話我會負責

GFW 一ban就ban 成個過牆方法，唯一解決方法自己研發一套市面上未有既protocol，照搬shadowsocks同v2ray 不如唔好寫

ha contract

就係佢已經 ban 晒之前玩 obstfaction個堆
唔係照搬
我係再優化

996都ICU
佢咪直入棺材?!

今年PCCW GT offer有冇19K?

優你老母化
改進/改良呀

引用錯咗sor

用得多中國製library
中國人寫啲documentations 全部用呢個term

optimization 唔係 優化 咩？

最佳化

爭一分鐘就解到條題

爭一分鐘未寫到行 Code return 個答案

我真係好唔擅長 限時做題

條問題都幾易吓

羊巴條題目係咩黎
想學野

通常會定時upload progress
有機會interviewer知你爭少少

四個 Param 求面積

鳩畫返出嚟睇吓你明唔明

唔駛理 Edge case

我會打

printf(“on9 unrealistic useless question\n”);

佢用Hackerrank 我呢個係最入門嘅門檻試 斷估佢淨係會睇係咪全部 Case 過 過晒先會 Follow up

灰啊

如果 H = [1]

Ans = 4

Btw我online test好似滿分

屌

Btw (length_of_longest_consecutive_subsequence(counting_sort(H))+1)*...(V)

諗唔到呢啲解法 我做最Dummy都做唔切

最dummy即係點

H: [1]
V: [1]

[1, 1, 1]
[1, 1, 1]
[1, 1, 1]

...

[2, 1]
[2, 1]
[2, 1]

...

[]
[4, 2]
[2, 1]

Ans = 4

做左一邊再increment落去？
9up

搵max area唔係好明

最大冇分隔嘅面積

max H interval * max V interval
如果冇理解錯
H [0, 1, 3]
V [0, 1, 3]
2*2 = 4

有錯請屌

唔係

H 同 V 係抽走啲 Axis 編號

eg H = [1, 4, 6]

抽走橫 axis 第 1 4 6 條線 再計下個 grid 邊個格變到最大

不如你呢個解法應該都啱

撞咗notation
即係一開始齊晒axis
H_0 = [0, 1, 2, 3]
H = [1] 嘅話
H_f = H_0.filter(h => !H.includes(h)) = [0, 2, 3] max interval係 2-0=2

同理V = [0, 2, 3], max interval係 2

啱 不過我做嗰陣乜都諗唔到 淨係諗緊 Brute Force

對上一次做 Test 喺度諗 諗咗勁耐 最後發現自己係錯 嘥咗一半時間 最後 Brute Force 咗佢算

佢考閱讀理解同implementation多?
考algo嗰啲多數brute force會TLE

佢呢啲最門檻嘅應該純粹睇你係咪傻仔 而我好明顯係

通常呢啲問題啲description會懶係有情景會整到水蛇春咁長
咩農夫有塊田之後要中間整幾多條路咁上下睇都唔想睇
不過我唔知實際係點啦

中曬

佢話咩當個 Grid 係囚犯個鐵閘
之後有幾條 Bar 唔見咗
搵最大嗰個窿捐

比啲廢話fake 咗咁都幾唔抵

自己柒啫 冇咩唔抵 我係唔太適合做呢啲題 特別係限時

試下做多啲HKOI junior卷

算啦 我呢啲呃飯食為主

禁似上個星期leetcode contest problem黎

衰撚過T-con的工真係有人做

咁嘅人工真有人做
不過真係做返兩年就好難返私人市場，返咗都起碼扣兩三成人工

最近工又少
好多apply左人地連開都冇開黎睇
一係agent呃完cv就消失左
一係就係HR刷KPI為見而見

真心想搵人嘅公司少咗
我睇十份揀唔到一份apply，好多都伏味濃

呢啲問題大同小異

仲伏過 tcon

除咗post頭個幾間agent 大伏，其他都要in到先知

至於post頭個幾間公司，都冇理由唔俾人restructure然後改善，JOS俾HKBN收購咗之後都改善咗，好似係

Tcon就算把啦，有入冇出咁
俾人cut咗個位就玩完，真係搵快錢

如果係輕鬆位 爽袋4皮算唔錯啦
遇左chur 位就麻煩D 我要讀pt master

但都係要練
試過live coding interview 4個字一條
但條題目成段文咁長
條友講條題目又用左幾分鐘

你都仲要做Live coding架咩

上年見databricks
round 1 係karat
1hr 完成2條先pass

呢排個市唔好真係有公司咁樣壓價, 我覺得而家都有好多人做爛市

係
agent狗:
減薪2成去學野都有你著數

我覺得所有位都要做live coding 以防吹水佬

即係杜絕我啦

唔好啦
我仲需要呃飯食

啱 手囝呢啲業界毒瘤嚟

都係為兩餐姐 咁都要趕絶小妹

珍

防吹水佬 唔係防吹水妹

姨姨唔係妹妹

如果係靚女agent又約下你飲咖啡
咁點計

即係求咩area
max area?
當你10x10 你求其拿走幾條edge 都剩番好多segments
要邊個既area?

4個字係有d chur
睇下咩難度

咪最大嗰個 segment

To evaluate a system
complication: number of columns
complexity: num col/num row
size: num row
value added: num row/num col

change my mind!

best_student=students.sort((a,b)=>b.score-a.score)[0].name;

best_student = students .sort((a,b)=>b.score-a.score) [0] .name;

咩system先

excel定sql定python

先諗vertically, 個個array, sort左先, check有幾多個連續既number
最大連續個個number 再+1 就係 max height of target segment
repeat above to find max width of target segment

好奇想問下咩公司

#554

Numbrs

好似幾正 快啲Apply

一陣報下

every system that involve database as core component

見完vc,見左成9個字
有啲問題比想像深入

如？

如我知錯 可否乃念最初

見工都侮辱我 要跳疫情未過 怎可

我 我願意減價 懶計較加班

個客用wifi上網，但縛左hacker個wifi router，點避免data比hacker capture到
我話ssl cert,佢就assume人地破解埋，仲有乜方法

Data 本身 end to end encrypt 再用 SSL 佢有啲 encrypted data 都冇用

yes 基本上所有銀行app data 都要encrypt

我係咪去做 Cyber Security 公司嘅 Presales 好呢

做我前司

名

你接受到30k down

一時醒唔起可以aes等 encrypt

底薪 30 連佣 60 OK？

On9
連佣30k down呀柒頭

就好似我做 Code Test 咁

我都係適合做呢啲「諗計題」多啲

接受到就真係 Down

Surveying database 生意搞唔搞得過？ 但又起動資金 同要搵隻適合嘅 Target 唔可以測太密 會輸人工

兩樣都有？

[member]未有諗法，錢都係得幾十個[member]

幾十個冇咩用 R分定仲好

幾十HBU呢

百幾都係冇咩用 咪撚玩啦 三百個都可以搞吓嘅

六十都係幾十

土地測量好似有得搞 但係唔知市面上係咪已經有

無SWOT搞條鐵

我都覺得live coding先睇到真實水平

唔係好信呢啲methodology

理撚得你 總撚之無strategy就唔會搞得起

google返剛才interview有野講錯柒左

有冇諗過唔係講柒既問題

呢間唔ok

有呀，見下份工或second咪唔好再柒呢樣野上面囉

講返 有幾百個做資本搞食肆好過

珍
以前諗過全機械飲品舖

我都有諗過全機械廿四串燒鋪

呢野太舊，人工又低

做餐飲好容易輸清光

做科技一樣會輸清光 做乜都會輸清光架啦

買樓就唔會輸

串燒會唔會怕唔熟/火

利申 有機械人+vision+control經驗

ot地獄

講經咩 打仗咪會囉 任何投資都有風險架啦
都係計 Risk and Reward
你買樓低風險 但門檻高 年回報得3%

注尾要清楚 DB刪錯活不來

有諗過 但講真由人嚟佢都係會唔熟
至於火 我其實諗緊類似氣炸鍋嗰啲

用冇諗過AI氣水機？
用AI recommend你邊隻氣水
仲可以加埋Blockchain 出隻飲品幣
每部機仲可以IOT計inventory
5G遙距落單（不過phase one都係要去部機度攞）

正正常常db應該有backup，無咁易俾你刪到

我反而四月in 左幾間都有offer/五月中先打番問番我仲有無興趣

差D想問你邊間教會

幾時 Pitch 得

有冇諗過db backup係即時由master replicate過去

諗得過 但啲機成本好大

有無諗過掉埋部機上cloud

自己整prototype 出住兩三部先
成本可以一兩萬內 但衞生許可煩

而家興edge computing

如果有精準切肉技術
可以賣去美國同巴西肉廠了
佢地極度labour intensive

有funding 上到cloud or 走到edge computing就唔係咁講,件product係next Facebook級

見咁多？呢半年都較少心水

又唔駛精確 鳩串燒咋麻
同埋食品加工機械化左好耐

串都唔係Pain point就是但啦

可能我對串燒要求高
串得唔好燒出黎唔食得嫁

打牛丸魚旦果D就可以

呢樣啱 又係另一個煩處

如果唔撚理 會被人篤灰搞 好煩

BBQ果時吉得唔好直情燒唔到wo

人手串咗先咪得 有Revenue 再科研機串

我地巿場定位唔包你

但有得大槓桿
槓完唔止

香港樓市最恐怖係大家都等爆 但唔知幾時爆

啱 用光波氣炸解決到好多

租個鋪放10部機，每部機搵人投資

等買樓（外國）

最好有埋 Bitcoin 結算有優惠

稅都慳埋

但小食牌未必覆蓋到我哋

無人櫃 可能當工場

如果一舖位劏十個櫃 然後一個人睇場 咁就可以小食牌

個櫃體積應該都大 同埋要地鋪

揼份嘢出嚟 R 吓水 點睇

甘牙 地舖囉...

旺區廿四做串燒有氣味加成 啲煙谷埋晒一次射

有冇人知做cita既exp轉cjp得唔得
會唔會唔count你

sorry, 你意思唔會唔count
即係冇問題？因為聽agent cjp要經驗/fyp 要得

我渣開巴士去見飛機師會唔會count

想問下咁多位連登IT大師
黎緊小弟有機會做internship
一間係txxxxweb US上市公司
但係做scripting 幫公司做automation tasks
另一間係 ixxxxxx 外國vendor
做web development
應該揀咩好
利申 8大CS

想如果間公司連自己web page都無係咪可以skip?

$$$

web 好似好d

money is king

intern...

ok....

Intern 唔等錢洗做大公司好d 好似係

Job nature 的確係 但係公司名就txxxxweb 比另一間更renown
如果我aims 將來grad左玩fintech 既話應該take which one ?

做 Automation

判上判

secondment?

我想apply 但係全部都要經驗
所以我想知要apply d乜先算相關經驗

Graduate trainee 再轉？
唔肯定但好似聽過之前中銀係咁

緊係automation啦

automation exp 值錢d 但香港行頭再細d
Web dev 比較既搵工

of cos automation
web dev 自學都得啦

淨係揾到個公司

我上年fg 走去in cjp咩都唔洗要
似係嗰agent想食你多啲人工
低過18k唔好做

唔關事
係in都難有得in, in個下都會問你有冇做咩project
個agent知我冇乜都直情覺得唔洗apply

同埋c兄你應該因為cs degree

諗野正面D得唔得姐
打得曲多？

想轉工 上jobsdb search完 得堆agent工
睇黎個市好靜

ths bro
即係話就咁apply既時候會因為唔知你個degree係咪it related而影響搵你in

你識政府要求的技能 同 答到政府問的問題 就得
我部門都有幾個唔係it出身

政府問既問題你指it knowledge?
睇黎之前冇得in都係彩數，同埋依家時勢多左人in

最近成日都幾個agent餓狗搶屎咁refer緊同一份工

一定有得in
agent幫你報就一定有

唔係一定有得in

十幾年前用vb6寫過alternative shell 有自己內部既window manager同app
另外寫過hello world boot loader
算唔算

上次星球人嘅討論 有數字睇

9萬人年薪逾100萬 人均繳稅10.4萬

Btw牙羊係咪想搞 係既開個private repo

收到hkbn offer
遲下想跳返入finance做唔做到

講緊串燒定咩？

串燒

Google ？

定開個GitHub Private repo

GitHub private repo啦
分得清history

GitHub link name?

收到email了

呢個伏我都中過 隊咗個 Repo 佢啦

Privated

唔駛客氣 多謝閱讀reference既自己

未必，你有果個domain 既project experience , 跳去BA 唔難

但另一方面，QA都唔錯，如果你識automation testing , 隨時人工仲高過BA

我知好多人問過…但無追開post
有無巴打分享下HKTVmall interview會問咩？

做住consultant 都得
其實你見佢要求一兩年都照send啦
多數有related it 經都會見下你

有冇清做過big 4 consulting (consultant /BA role) ?
同Infosys /Accenture 呢一類firm 有冇分別?

定係再chur d ?

咁驚 不過已經放棄咗佢嚕 Glassdoor 啲 Review

唔該晒巴打聽完你地講應該都會focus返揾ba同qa 到時睇下啱唔啱自己再決定係邊方面發展

咁冇得咁講既 IT界講人工最高點都係DEV人工最高
咩BA/PM/QA/SUPPORT/NETWORK/SYS ADMIN 全部可以都行埋一邊得啦

錯 network/sysadmin可以好高人工的
講緊FI

係 但係FI都係dev 高過network/sysadmin 啦同一職級黎講 就算當一樣 但普遍行業都一定係dev高 所以冇乜得好講

高又點，要穩定，infra好

見到高登個IT post我覺得去左平衡時空
===================================
Jos 比offer
10年exp
Server side+network+elv
開14+ 6日工
無花紅雙量
七日假。

一份本地某大上市公司
一腳踢 對上一個4x 經理。對下得我。
16k 有花紅5.5日
睇晒45間分店同 阿拉伯d分店

點簡好
=======================================
10年exp 14K加返6日0福利

當sales/pre-sales死架？

想問呢到有冇ching讀完四年cs coding都係超級廢

下年grad都唔知點算

做BA類工
唔係所有IT工都要寫code
有時有coding經驗做BA PM會有engineer mindset,反而唔好

高登已經得返廢老

我

我唔係cs
成日諗一個正常cs grad究竟應該係咩水位

meant coding水位

#1

終於的起心肝搞個 Dev 用嘅 Mock data web tool

去到最後, 自己識果個programming language 收皮就GG

難唔難in? 會問d咩?

識人做八年Dev 唔過 20

咩來

如果由first employment day開始計 我做八年dev都唔過20

吓?!

唔係後勤類唔計啦xd sales天花板一定係最高 但同時下限都可以好抵 雙向既

有冇明燈幫幫手

細佬IT degree 畢業

但畢業之後無做IT 既工

家陣開始dup 返code

想年尾試下轉做p仔

但我唔多清楚p仔前景好唔好eg 晉升機會

有冇巴打可以分享下行情我知

手巴中學定小學開始計起呀 first deployment day 呀嘛xd

隊個 Template 跟住 Search and replace 整返一堆 Sample data for you

Piping difference data eg

Date Names Address etc

應該話 佢八年工作經驗

8年record vba macro 經驗

佢都做到幾多嘢嘅

唔好做it

冇分別 我呢個係 For 懶人 Copy and Paste 落 Source code 度

Data as StringLiteral

fg如果是旦想入間公司打下java做一陣
揀邊間好

我覺得其實改下gtk就整到

但今時今日，做一兩年點廢都有20k啦？！

4,50歲做P狗仔其實大有人在
你做做下比人兜走搵唔到工
你再搵人工開高人工無人請
開16k,我請個fg唔好點解要請個老屎忽?

做it support狗

推多次

deploy project 去s3 show case 下lor
無論自已整定係github 抄返黎再改都好

識人做13 4 年
22 3K

IE is the shit!!!!!!

八年前個市都唔係話好好 萬一二起步 一年加一兩千 咁咪係

做漏野，今次心諗仆街啦D job實炒

點知我上家都炒
可以瀨

都係幾千條o者

正

出左email
今日delay因為上家炒左

想由logistics轉做IT唔知可以點做

運氣話嚟就嚟

話去就去

ms得office係好用

其他就

Vscode

唔駛錢既唔計

snipping tool

Mac 勁啲

逢親落完雨
it部成陣臭腳up味

點解唔做落去

人工點做都唔夠IT高
有logistics大行話請，
但人高都唔夠IT fg狗高
時間又唔穩定

但係做it會成世被人笑it狗

in 過 offer 17k

落手試下先再講

笑死 真係有人當牙姨係絲

俾D 希望人地啦

係真唔係 見junior連test都唔洗做？

一間間公司啦
做test 都有 不過唔會太難
就算難都唔會要求全部啱
有手有腳 算係簡潔 答案

咁揀最低風險既做法

fg嗰陣做啲test根本1q test嚟
利申唔識code白撞

你地有冇人試過手寫Java GUI

唔該你 今年停左大半年課同d同學唔係好熟
問唔到其他人見成點level唔差太遠我就去馬見工

你係咪都要見工架啦
見多幾間就識點做
好似係

咁又唔係咁講 真係差太遠就唔ff自已可以做java p
見過人地肯請都發覺自已做唔黎 3個月就轉返走
咁既話都無咩意思

Fg大把時間可以試
唔好因為一份工唔夾就覺得係自己唔啱做某一行 因為好可能係間公司on9

咁你而家人工幾多

勵志
code絲少到我驚係唔想請女問人都唔係個個公司有

我可以話比你聽 女既入IT呢行 無手無腳都請

個個都覺得on9 除左大老闆

認真我試過interview 手寫Java code
寫錯operator 比對方用紅筆圈住

圈還圈 扣幾多分先係重點
可以圈黎只係highlight用

圈完之後同我講呢度錯咗
我都唔知比咩反應佢

好 我會努力
我真係好想dup code呀教練

不能同意更多

講還講 扣幾多分先係重點
可以講黎只係r吹用

手寫呢d會問d咩邏輯野要你寫下loop咁？
d api唔google完全唔記得…

人肉parser

間嘢都唔知係咪偷idea

點解咁西利讀art會走去做p自學？

同上面絲打一樣
但分別係我係bro+3頭先fg
好難有人要

frontend 明明就係art 唔係programming

見工唔駛自爆年齡

programming 明明就係art 唔係frontend

now財經apps 疑似比人hack左

應該好快多一批programmer要搵工

NEC算唔算出名IT公司？
有interview call
唸住白紙黑字入去捱返1年先

申利：如果請既話

出左名流失率高

點解既

cls 之前睇d鬼佬分享奶野經歷先聽完
noti testing publish左比全世界
估唔到今日就見到真實發生

fg建唔建議入去試下，學下野先

咁多fg 又係時候提醒大家一啲野
1. 返工為左咩
2. HR請人睇啲咩

又到左 輔導 fg 嘅時候
請各位師兄耐心教導

好少事姐...
可能有新人整錯左

下個po標題：返工為愛同責任

係 除咗柒之外冇其他損傷

寫錯左 應該係 反共為愛同責任

1同2係咪同一個答案?

你覺得呢

比個機會你地1001喇